根據中國憲法，國務院冇憲法監督權；憲法監督權在人大

根據中國憲法，連國務院都冇憲法監督權
只有人大同人大常委先有
國務院憑乜叫港澳辦同中聯辦行使憲法監督權
中國憲法全文：
第三章 -> 第一節 -> 第六十二條 全國人民代表大會行使下列職權
->（二）監督憲法的實施

第三章 -> 第一節 -> 第六十七條 全國人民代表大會常務委員會行使下列職權
-> （一）解釋憲法，監督憲法的實施

第三章 -> 第三節 -> 第八十九條 國務院行使下列職權
->（一）到（十八）都冇監督憲法

國務院都冇獨立監督憲法嘅權力
屌你國務院點分呢個權力俾港澳辦同中聯辦呀
人大快啲直播授權國務院批評泛民+郭榮鏗啦
佢地真係會覺得係一生光榮

基本法唔係憲法

竟然

而家講緊支那法律

佢地不如搞清楚自己啲法例先鬧人啦
人大幾時開會俾咗權力國務院
大家都係想知下je

國務院企圖分裂國家

強姦議會嘅優良傳統

國務院應以上級監督地方政府，以下級政府涉嫌違反基本法出聲屌，必要時向人大常委報串，同黑警係法院濫控一樣

根據基本法,習大大都無監督權,中聯辦算係乜

根據習近平新時代社會主義思想
中國冇憲法及任何位階的法律

條友人大常委

支那應該冇諗過真係會有人認真睇佢D廢紙

唔好嘥時間心機搵咩咩法例，支那不嬲都唔守約

你仲咁認真去搵佢啲漏洞？佢話太陽由西面升起，你唔通仲咁好氣話佢錯呀？

全國人大決定香港特別行政區的建立，制定香港基本法以規定在香港特別行政區實行的製度，並擁有基本法的修改權。全國人大常委會擁有香港基本法的解釋權，對香港特別行政區行政長官產生辦法和立法 會產生辦法修改的決定權，對香港特別行政區立法機關製定的法律的監督權，對香港特別行政區進入緊急狀態的決定權，以及向香港特別行政區作出新授權的權力。香港特別行政區直轄於中央人民 政府，行政長官向中央人民政府負責，中央人民政府擁有任命行政長官和主要官員，依法管理與香港特別行政區有關的外交事務，向行政長官發出指令的權力。中央軍事委員會領導香港駐軍，開展防務工作 ，等等。

需要強調佢地真係廢

你要反佢地台
其中一個道德理由就係「佢地係不守法律嘅野蠻人」

佢係人大常委+執政黨話事人

根據中國憲法:人民有言論自由,集會自由...

比郭議員睇下

人大喎

依法治國去撚咗邊

本世紀最大留笑話：中共講法律

要send晒俾泛民班友，叫佢地公開場合講

理論上
全國最高權力機關係人大（常委）
只係實際操作上佢地連自己唔記得左睇怕
下下叫國務院出黎講野做乜鳩

黨大於國到要用邊塊門牌都出錯
佢地應該真係唔撚記得實際要點操作

中國呢啲冇法律嘅垃圾國家，非法奪權70年重想同美國爭一日長短

識人叫佢地準備下
識玩可以係核彈嚟
林鄭都有endorse過監督權
問下佢邊度嚟

即係港澳辦中聯辦越權，背住習大大做土皇帝了，真正港獨了

港澳辦/中聯辦前線好撚黃

同中國講憲法
同獨裁講民主一樣

中共話係就係啦

駛乜解釋比你d蟻民知

係中國講法律，笑撚死人咩

我send俾熟既區議員叫佢特登去區議員會議講

// 林鄭月娥︰「對於特區政府上周六，發出有關此事的新聞公報引起了混亂，特區是表示歉意，我留意到相關的局長亦在昨晚致歉。無錯，在不同的政府文件中，對於基本法22條對於中聯辦的定位不完全清晰，都未必一致，但現時的立場非常清晰。這也是我上周二，與大家分析的港澳辦與中聯辦是代表中央在香港的機構，獲得中央授權來處理香港事務的機構，當然是有權有責去監督基本法的落實。現時這個討論是偏離了問題的核心，亦有少許惡意地污衊中央機構在香港扮演的角色。事實上一直以來，中聯辦都是確切履行其職責，並無干預香港特區依法自行管理的事務。」//

事實上冇

所有憲法權力都要白紙黑字刊憲 個機關/機構先合法
借問聲香港幾時有同意過依兩個所謂唔係中央嘅部門去監督？
由被動滙報 到主動比意見 批評 突然監督埋？
聽日會唔會全面管治啊？
我相信去到釋法佢自己都解唔掂

根本所有說法都自相矛盾

係呀
就係要照踢爆佢

唯有搵人食死貓換人
再搵其他新聞蓋下聲、叫公關公司推下新聞

無錯一定要出聲

越踢越樣衰

有得磨爛蓆更係摸多啲啦
文宣材料
721中聯辦葉虎

行軍打杖 其中一部份就係要製造輿論
共產黨打國民黨個陣 都知道除左槍桿子之外 仲要筆桿子

所以話今次比佢過到骨 就等於合法化依兩個鬼部門

香港獨立、凍結資產聯署告急
獨立差一半，凍結資產差幾倍
懇求各位放低政治潔癖，攞安全網保護自己先

推

咁都需要理直氣狀、據理力撐
唔通同藍絲共狗嗌交鬥大聲咩

連登power

佢冇管啊
屌啫
制度上老實特首可以唔理架

支那憲法話改就改
同條底褲冇咩分別

仲有港澳辦根本就係under國務院
點解唔屬中央人民政府各部門
點會唔受22條規管

要逼撚到佢人大釋法嚟解釋
佢要撕破假面具咪同佢玩撚到底

基本法係

Source

唔會唔理啦 下一步就律政師出手

基本法係under中共憲法嘅「憲制性文件」

國家先有憲法

中央政府冇權監督香港事務，只有外交及監督特區政府事務

全國人大決定香港特別行政區的建立，制定香港基本法以規定在香港特別行政區實行的製度，並擁有基本法的修改權。全國人大常委會擁有香港基本法的解釋權，對香港特別行政區行政長官產生辦法和立法 會產生辦法修改的決定權，對香港特別行政區立法機關製定的法律的監督權，對香港特別行政區進入緊急狀態的決定權，以及向香港特別行政區作出新授權的權力。香港特別行政區直轄於中央人民 政府，行政長官向中央人民政府負責，中央人民政府擁有任命行政長官和主要官員，依法管理與香港特別行政區有關的外交事務，向行政長官發出指令的權力。中央軍事委員會領導香港駐軍，開展防務工作 ，等等。

上到釋法 佢地驚到瀨屎

咁即係港區人大班陷家剷先有監督權呀？

中囯憲法

屌，支那No法律

同支那講憲法
支那憲法都話有集會自由言論自由啦

跟住佢過幾日就改埋憲法

好呀好呀快啲改

越描越黑 呵呵呵

中國憲法只係一本笑話書
領導意志係中國憲法之上

理論上全國人大先有
啫係要鳩UP有監督基本法權力
都應該會係栗戰書出黎鳩UP

小學畢業未？

揚肛法律
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )

推 一次過玩曬兩個憲法

只有人大先有權對香港有所作為
國務院只有總理一人有有限制嘅權力
仲要唔包監督權

雖然講法律係笑話
但一家想睇下最後可以有幾好笑

支那原來有憲法架？

基本法從來都唔係憲法，只係叫做「憲制性文件」
中國先有憲法

老實呢D野佢唔應該犯咁既錯
咁搞法睇黎話港澳系統大亂應該係堅

習總違憲好耐好多次啦.

朕即是法
憲法只係寫出黎扮下野咁

中國既法律
只要當權者覺得係太陽由西邊升起
太陽由東邊升起既話就係錯，就係犯法

習大大都要修修先做野 寧寧 直接無視

香港特首無保護香港已經夠好笑啦
相對官位大過正部級嘅港澳辦主任同中聯辦主任
連特首都自我矮化

有

第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。
第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。
第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。

維尼要連任都修憲
港澳系統呢堆憲都唔理
好大既官威喎

寫好少少啦亂鳩咁嚟

下面班狗迫習大大守法自己唔守

推到支共要解釋得清清楚楚

人大釋完法咪有 唔係第一次

叫中聯辦同港澳辦解釋人大幾時授權

當年支共建政啲法律好似抄國民黨 抄完無跟過 梗係唔知做乜鳩

主要係嚇鳩老美,意思即若果你取消香港關係法,我係香港一國做乜都得.
問題係美國死咗幾萬人,你做乜都影響唔到佢下一步要做嘅嘢,

pish

最多監督特首及指令其送中

bump

推上記者會問777

Twitter 國際戰線需要你

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

習近平指出「法治興則國興，法治強則國強」，國家要強盛往往與「法治」有密切關係，但「全面推進依法治國必須走對路，走適合自己的法治道路」，「決不能照搬別國模式和做法，決不能走西方『憲政』、『三權鼎立』、『司法獨立』的路子」。

同習近平講法律

國務院一個辦公室想override全國人大

人大常委會係under全國人大

國務院再落一級，港澳辦再under國安部，中聯辦再under港澳辦

玩大佢囉

其實香港人理論上可以選人大同做常委+國家主席

不過香港非親中派無提名權

Push

至少煲大佢再笑9佢一獲

美領可以行出黎話，叫你話得事個同我講野

成個國家都亂鳩咁黎
外行人管內行人
支那柒少陣縮返入去你老母閪到玩手指啦

呢個係街邊呀叔級分析
無一個學者或者行內人認同過

呢個要推

第一條夠話自己係民主國家啦 同新冠人講法律

點會冇你睇清楚點選
35+成功咗連人大都搶到
等睇佢臨急改選舉方法

無錯

點釋呀 寫到明 此中聯辦不同彼中聯辦 ？

可以話 "中央" 包埋人大常委咪得囉，再唔係動動手指改一改憲法: 美油、美油、美油，通過。

中國特色就係龍門任擺，想點都得。

就係想睇佢原來無做要補做返
做戲都全套啦
專業少少

笑死
即係返轉頭

改下咪得咯， 洗你擔心?

講程序應該推到釋法
泛民唔應該怕司法覆核，而家同政府、建制打嘴炮做乜9
白紙黑字釋到中聯辦行使監督權
而唔係國務院行政命令輕輕帶過

釋法都應該係人大
唔係中聯辯

表面上人大係支那國最高機關，不論行政或法律，但實質上共匪先係最高權力

中國憲法一向僅供參考 如有雷同實屬巧合

咪係，是但啦，佢地各機關啲權力職責秒秒鐘都變緊

本故事純屬虛構，如有雷同，純屬巧合

係呀，變來變去，最後啲權力都係習大大到

要有黨 above everything 嘅思維，

黨 >>> 國，

黨 >>> 法，

有咁思維就會諗得通

我嘅意思係呢個moment未有提名權

所以35+中共真係驚，香港反對派力量進入中國權力中心

呢件事如果中國人有樣學樣就變蘇聯，當年葉利欽就係咁樣搞俄羅斯獨立

記者會唔會比肯問呢啲問題既記者入去啦
入得去敢問出返黎之後都冇埋份工

中國共產黨在香港沒有法律地位的

基本法係憲法呀
唔係香港獨有架柒頭

基本法是在一個國家或地區擁有最高效力的法律，它的實際作用與憲法相同。

反正覆唔覆都係死我都唔撚明點解唔覆核
定係學湯渣咁想加入奶共行列保住份工?

RTHK的公務員？

好想睇佢地鬧大完會變幾好笑既笑話
btw郭榮鏗態度同每一步都GJ

憲制文件 同 憲法 有同等地位

正如德國嘅憲法都叫基本法

知道都冇用
到目前都冇人用日本節目大字報present
任電視台剪
任你理論再清晰 再紮實 新聞只會剪你兩三句
畫面先係一切

今日地震咗咪話你知實際係點咯

無法律地位又點，今日擺明話佢想點就點

一句副標題講晒啦
「中國憲法明文無給予任何行政機關監督權」

基本法 國防外交中央管 香港自治
吊 搞到咁 唯有獨立

憲法監督權係講中國憲法，基本法喺中國地位等同一般法律。

最根本的問題：
點解要講 一國兩制？
點解要有基本法第22條？
特別強調：不干涉的意義

就好比父女關係
無錯，個囡有乜支出、可以去邊
原則上你可以管
但唔等於你可以{裝}佢沖涼換衫
更加唔等於你可以強姦佢！
就算個囡以前殖民年代 做雞都好
唔等返依家要同你上床

兩制的意義：不干涉就係有啲領域你唔搞得
唔係話你任意行使一家之主的主權
係咪689可以任姦自己個囡先？
你係咪想講，為國家 強姦自己個囡都唔犯法？

點解講{裝}個囡沖涼
你派老解混入警隊做嘢
但有性暴力！
你有做，但可以死口唔認
如今直接強姦就兩回事
就算你代表中央政府都唔岩！

所以毛ee講得算有厚度
回歸咗廿幾年，原來{老母唔係老母}

基本法地位低過中國憲法，等同中國一般法律，只不過喺香港地位係高過所有條例。憲法監督權唔等於基本法監督權

習近平皇上就是法律！

咁盡情犯法都不痛不癢啦

基本法唔係中國憲法

係架，唔係做乜咁怕話要跟 22 條

仲未知醒？？

根據中國憲法：

第三十五條 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

你話呢

好波

反了反了

第一条 中华人民共和国是工人阶级领导的、以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。

社会主义制度是中华人民共和国的根本制度。中国共产党领导是中国特色社会主义最本质的特征。禁止任何组织或者个人破坏社会主义制度。

一黨專政

話咗你知，係大 L 晒架啦

都仲未醒？？

亂柒哂大龍

推車

要CAP圖留底

其實真係除左推翻共產黨，係體制上佢係玩曬

中國法律寫出黎只係做個樣，所有野都係中共鍾意幾時點樣就點樣

第一百三十四條
中華人民共和國人民檢察院是國家的法律監督機關。

第一百三十六條
人民檢察院依照法律規定獨立行使檢察權，不受行政機關、社會團體和個人的干涉。

不論當基本法係憲法定全國性法律，國務院都係越權。

煉鋼工人唔撚係維尼D親信黎架咩

你要嘅，今晚即加

正解

基本法係香港最高法律，但並唔係中國最高，亦唔係中國憲法或其一部分

全國性法律有係檢察院

等佢直播

姐係中聯辦搞政變
連埋今日換果d官

呢個好！

就挑戰呢個

（估計會再搬龍門但都要問）

湯渣好鬼好笑
勸人唔好糾纏驚覆核
而家泛民上身，唔記得自己跳咗槽咁

唔關職位事,基本法有規定中央同港府的權力範圍的權力,要改遊戲規則,除非佢修改基本法,否則按基本法習總真係無權管香港內部事務

呢段邊度黎

使唔使 cap 低先

咁立法會算唔算特區政府事務

學者防唔到無肺,亦打唔到仗. 唔好呃自己喇,你支那人已經殺咗幾萬美國人,係血債嚟. 唔需要你認同架.

國務院新聞辦

全國人大常委會擁有香港基本法的解釋權，對香港特別行政區立法機關製定的法律的監督權

大部分學者認為美國目標撤出中國
中國搞香港只會加速進程
近日搞到印度政府都鼓勵企業撤出香港
中共再迫只有清算帳目一途

中國有法律咩

國務院有人想奪權
唔好搞咁多野啦, 我好鐘意返工架